\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{color}
\usepackage[portuguese]{babel} % Faz com que os elementos fiquem em português, como as datas

% Devemos lembrar que deve existir somente um preâmbulo
% Desta forma, o arquivo a ser inserido não deve contê-lo
% A ideia é escrever o aquivo de forma que seja sempre reaproveitado.

\input{anatomia.tex}				
